---
title: Datenschutz
layout: single
table_of_contents: true
---

Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden von uns
nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines
funktionsfähigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner
Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.

Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der
Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als
„Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführter
Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen
Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die
Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die
Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere
Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung,
das Löschen oder die Vernichtung.

Mit der nachfolgenden Datenschutzerklärung informieren wir Sie insbesondere
über Art, Umfang, Zweck, Dauer und Rechtsgrundlage der Verarbeitung
personenbezogener Daten, soweit wir entweder allein oder gemeinsam mit anderen
über die Zwecke und Mittel der Verarbeitung entscheiden. Zudem informieren wir
Sie nachfolgend über die von uns zu Optimierungszwecken sowie zur Steigerung
der Nutzungsqualität eingesetzten Fremdkomponenten, soweit hierdurch Dritte
Daten in wiederum eigener Verantwortung verarbeiten.

Unsere Datenschutzerklärung ist wie folgt gegliedert:

I. Informationen über uns als Verantwortliche  
II. Rechte der Nutzer und Betroffenen  
III. Informationen zur Datenverarbeitung

## I. Informationen über uns als Verantwortliche

Verantwortlicher Anbieter dieses Internetauftritts im datenschutzrechtlichen
Sinne ist:

Simon Wacker  
Breitenweg 11  
79194 Gundelfingen (Breisgau)  
Deutschland

E-Mail: [simon@einspürsam.de](mailto:simon@einspürsam.de)

Datenschutzbeauftragte/r beim Anbieter ist: Simon Wacker

## II. Rechte der Nutzer und Betroffenen

Mit Blick auf die nachfolgend noch näher beschriebene Datenverarbeitung haben
die Nutzer und Betroffenen das Recht

- auf Bestätigung, ob sie betreffende Daten verarbeitet werden, auf Auskunft
  über die verarbeiteten Daten, auf weitere Informationen über die
  Datenverarbeitung sowie auf Kopien der Daten (vgl. auch Art. 15 DSGVO);
- auf Berichtigung oder Vervollständigung unrichtiger bzw. unvollständiger
  Daten (vgl. auch Art. 16 DSGVO);
- auf unverzügliche Löschung der sie betreffenden Daten (vgl. auch Art. 17
  DSGVO), oder, alternativ, soweit eine weitere Verarbeitung gemäß Art. 17 Abs.
  3 DSGVO erforderlich ist, auf Einschränkung der Verarbeitung nach Maßgabe von
  Art. 18 DSGVO;
- auf Erhalt der sie betreffenden und von ihnen bereitgestellten Daten und auf
  Übermittlung dieser Daten an andere Anbieter/Verantwortliche (vgl. auch Art.
  20 DSGVO);
- auf Beschwerde gegenüber der Aufsichtsbehörde, sofern sie der Ansicht sind,
  dass die sie betreffenden Daten durch den Anbieter unter Verstoß gegen
  datenschutzrechtliche Bestimmungen verarbeitet werden (vgl. auch Art. 77
  DSGVO).

Darüber hinaus ist der Anbieter dazu verpflichtet, alle Empfänger, denen
gegenüber Daten durch den Anbieter offengelegt worden sind, über jedwede
Berichtigung oder Löschung von Daten oder die Einschränkung der Verarbeitung,
die aufgrund der Artikel 16, 17 Abs. 1, 18 DSGVO erfolgt, zu unterrichten.
Diese Verpflichtung besteht jedoch nicht, soweit diese Mitteilung unmöglich
oder mit einem unverhältnismäßigen Aufwand verbunden ist. Unbeschadet dessen
hat der Nutzer ein Recht auf Auskunft über diese Empfänger.

Ebenfalls haben die Nutzer und Betroffenen nach Art. 21 DSGVO das Recht auf
Widerspruch gegen die künftige Verarbeitung der sie betreffenden Daten, sofern
die Daten durch den Anbieter nach Maßgabe von Art. 6 Abs. 1 lit. f) DSGVO
verarbeitet werden. Insbesondere ist ein Widerspruch gegen die
Datenverarbeitung zum Zwecke der Direktwerbung statthaft.

## III. Informationen zur Datenverarbeitung

Ihre bei Nutzung unseres Internetauftritts verarbeiteten Daten werden gelöscht
oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entfällt, der Löschung der
Daten keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen und nachfolgend
keine anderslautenden Angaben zu einzelnen Verarbeitungsverfahren gemacht
werden.

### Cookies

1. _Sitzungs-Cookies/Session-Cookies_:

   Wir verwenden mit unserem Internetauftritt sogenannte Cookies. Cookies sind
   kleine Textdateien oder andere Speichertechnologien, die durch den von Ihnen
   eingesetzten Internet-Browser auf Ihrem Endgerät ablegt und gespeichert werden.
   Durch diese Cookies werden im individuellen Umfang bestimmte Informationen von
   Ihnen, wie beispielsweise Ihre Browser- oder Standortdaten oder Ihre
   IP-Adresse, verarbeitet.

   Durch diese Verarbeitung wird unser Internetauftritt benutzerfreundlicher,
   effektiver und sicherer, da die Verarbeitung bspw. die Wiedergabe unseres
   Internetauftritts in unterschiedlichen Sprachen oder das Angebot einer
   Warenkorbfunktion ermöglicht.

   Rechtsgrundlage dieser Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit b.) DSGVO, sofern
   diese Cookies Daten zur Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung verarbeitet
   werden.

   Falls die Verarbeitung nicht der Vertragsanbahnung oder Vertragsabwicklung
   dient, liegt unser berechtigtes Interesse in der Verbesserung der
   Funktionalität unseres Internetauftritts. Rechtsgrundlage ist in dann Art.
   6 Abs. 1 lit. f) DSGVO.

   Mit Schließen Ihres Internet-Browsers werden diese Session-Cookies gelöscht.

2. _Drittanbieter-Cookies_

   Gegebenenfalls werden mit unserem Internetauftritt auch Cookies von
   Partnerunternehmen, mit denen wir zum Zwecke der Werbung, der Analyse oder
   der Funktionalitäten unseres Internetauftritts zusammenarbeiten, verwendet.

   Die Einzelheiten hierzu, insbesondere zu den Zwecken und den
   Rechtsgrundlagen der Verarbeitung solcher Drittanbieter-Cookies, entnehmen
   Sie bitte den nachfolgenden Informationen.

3. _Beseitigungsmöglichkeit_
   Sie können die Installation der Cookies durch eine Einstellung Ihres
   Internet-Browsers verhindern oder einschränken. Ebenfalls können Sie bereits
   gespeicherte Cookies jederzeit löschen. Die hierfür erforderlichen Schritte
   und Maßnahmen hängen jedoch von Ihrem konkret genutzten Internet-Browser ab.
   Bei Fragen benutzen Sie daher bitte die Hilfefunktion oder Dokumentation
   Ihres Internet-Browsers oder wenden sich an dessen Hersteller bzw. Support.
   Bei sogenannte Flash-Cookies kann die Verarbeitung allerdings nicht über die
   Einstellungen des Browsers unterbunden werden. Stattdessen müssen Sie
   insoweit die Einstellung Ihres Flash-Players ändern. Auch die hierfür
   erforderlichen Schritte und Maßnahmen hängen von Ihrem konkret genutzten
   Flash-Player ab. Bei Fragen benutzen Sie daher bitte ebenso die
   Hilfefunktion oder Dokumentation Ihres Flash-Players oder wenden sich an den
   Hersteller bzw. Benutzer-Support.

   Sollten Sie die Installation der Cookies verhindern oder einschränken, kann
   dies allerdings dazu führen, dass nicht sämtliche Funktionen unseres
   Internetauftritts vollumfänglich nutzbar sind.

### Kontaktanfragen / Kontaktmöglichkeit

Sofern Sie per Kontaktformular oder E-Mail mit uns in Kontakt treten, werden
die dabei von Ihnen angegebenen Daten zur Bearbeitung Ihrer Anfrage genutzt.
Die Angabe der Daten ist zur Bearbeitung und Beantwortung Ihre Anfrage
erforderlich -- ohne deren Bereitstellung können wir Ihre Anfrage nicht oder
allenfalls eingeschränkt beantworten.

Rechtsgrundlage für diese Verarbeitung ist Art. 6 Abs. 1 lit. b) DSGVO.

Ihre Daten werden gelöscht, sofern Ihre Anfrage abschließend beantwortet worden
ist und der Löschung keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen,
wie bspw. bei einer sich etwaig anschließenden Vertragsabwicklung.

---

[Muster-Datenschutzerklärung](https://www.ratgeberrecht.eu/leistungen/muster-datenschutzerklaerung.html)
der
[Anwaltskanzlei Weiß & Partner](https://www.ratgeberrecht.eu/datenschutz/datenschutzerklaerung-generator-dsgvo.html)
